[{"lang":"ita","body":"Roma. Un gruppo criminale in grado di rifornire di hashish e cocaina pura al 92 per cento le piazze di Roma, di Frosinone, Viterbo e della provincia di Foggia. I narcos, cittadini albanesi e romani, avevano la loro base operativa all'Anagnina. A smantellare il narcotraffico fra Spagna, Olanda ed Italia i carabinieri, l'Interpol e la polizia criminale. Operazione Nadir, questo il nome dell'indagine, che ha portato le forze dell'ordine ad attuare alle prime luci dell'alba 11 arresti.","title":"Narcos ad Anagnina: rifornivano droga a Roma e nel Foggiano","url":"https:\/\/www.statoquotidiano.it\/15\/02\/2018\/narcos-ad-anagnina-rifornivano-droga-roma-nel-foggiano\/606490\/","uri":"813556223","eventUri":null,"dateTime":"2018-02-15T12:39:00Z","date":"2018-02-15","source":{"title":"Stato Quotidiano","id":"16567","uri":"statoquotidiano.it"},"time":"12:39:00","isDuplicate":false,"wgt":5,"id":"220882126","sim":0},{"lang":"ita","body":"Far\u00e0 tappa a Cerignola \"Il futuro in programma\", il tour in camper partito il 1 febbraio e che vedr\u00e0 Alessandro Di Battista attraversare l'Italia fino al 2 marzo.\n\nIl deputato romano sar\u00e0 a Cerignola venerd\u00ec 17 febbraio alle 17.30. Con lui, sul palco allestito in piazza Matteotti per raccontare il programma di governo del MoVimento 5 Stelle, saliranno Antonio Tasso, candidato alla Camera nel collegio uninominale Cerignola-Manfredonia e Ruggiero Quarto, candidato nel collegio Cerignola-BAT nella uninominale per il Senato.\n\nAll'evento prenderanno parte anche tutti gli altri candidati:\n\nRosa Menga e Carla Giuliano, candidate alla Camera nei collegi uninominali.\n\nMarco Pellegrini, candidato nel collegio uninominale del Senato.\n\nGiuseppe D'Ambrosio, Marialuisa Faro, Giorgio Lovecchio, candidati nei collegi plurinominali della Camera.\n\nGisella Naturale candidata al Senato nel collegio plurinominale.","title":"Di Battista a Cerignola. Sul palco anche Tasso e Ruggiero Quarto | Stato Quotidiano","url":"https:\/\/www.statoquotidiano.it\/15\/02\/2018\/battista-cerignola-sul-palco-anche-tasso-ruggiero-quarto\/606517\/","uri":"813556219","eventUri":null,"dateTime":"2018-02-15T13:36:00Z","date":"2018-02-15","source":{"title":"Stato Quotidiano","id":"16567","uri":"statoquotidiano.it"},"time":"13:36:00","isDuplicate":false,"wgt":3,"id":"220882093","sim":0},{"lang":"hrv","body":"Biv\u0161i talijanski premijer Silvio Berlusconi u \u010detvrtak je rekao da je bio klju\u010dni arhitekt dovr\u0161etka Hladnog rata.\n\n\"Kad sam bio u vladi 2001., javno sam rekao da \u017eelim dovr\u0161iti Hladni rat koji je tad trajao ve\u0107 50 godina i bio velika muka\", rekao je \u010delnik bloka desnog centra u jutarnjoj televizijskoj emisiji.\n\nTo bi iznenadilo mnoge povjesni\u010dare koji smatraju da je Hladni rat zavr\u0161io padom Berlinskog zida 1989. i raspadom Sovjetskog Saveza 1991. godine.\n\nNo Berlusconi ka\u017ee da je taj sukob zavr\u0161io u svibnju 2002. na summitu NATO saveza u Rimu na kojemu su bili prisutni ameri\u010dki predsjednik Geroge W. Bush i ruski predsjednik Vladimir Putin.\n\n\"I uspio sam (dovr\u0161iti Hladni rat) jer ovdje u Rimu, u Pratici di Mare (zra\u010dnoj vojnoj bazi), sam 2002. uvjerio Busha i Putina, koriste\u0107i sve svoje talente za prijateljske odnose, da dovr\u0161e Hladni rat\", istaknuo je politi\u010dar.\n\nDodao je kako je to u\u010dinjeno \"potpisivanjem sporazuma s NATO-om o suradnji izme\u0111u Rusije i tog saveza u mnogim sektorima, po\u010dev\u0161i od ilegalne trgovine drogom i oru\u017ejem\".\n\nTaj je summit zavr\u0161io deklaracijom o odnosima izme\u0111u NATO-a i Rusije koji su pru\u017eili mehanizme za me\u0111usobne konzultacije i suradnju.\n\nO\u010dekuje se da \u0107e konzervativni savez Berlusconijeve stranke Forza Italia i njegovih desni\u010darskih saveznika u Sjevernoj Ligi i Bra\u0107i Italije osvojiti najvi\u0161e zastupni\u010dkih mjesta na izborima 4. o\u017eujka, no ankete pokazuju da im to vjerojatno ne\u0107e biti dovoljno za apsolutnu ve\u0107inu.\n\nBerlusconi (81) je izme\u0111u 1994. i 2011. vodio \u010detiri vlade i tvrdi da je tijekom tog razdoblja Italija bila po\u0161tovanija u me\u0111unarodnoj zajednici nego \u0161to je to bila pod koalicijama lijevog centra.","title":"Berlusconi smatra da je zaslu\u017ean za dovr\u0161etak Hladnog rata","url":"http:\/\/hr.n1info.com\/a280978\/Svijet\/Svijet\/Berlusconi-smatra-da-je-zasluzan-za-dovrsetak-Hladnog-rata.html","uri":"813555421","eventUri":null,"dateTime":"2018-02-15T13:36:00Z","date":"2018-02-15","source":{"title":"N1 HR","id":"24838","uri":"hr.n1info.com"},"time":"13:36:00","isDuplicate":true,"wgt":4,"id":"220881736","sim":0},{"lang":"ita","body":"n'intensa attivit\u00e0 di controllo nel cuore della Movida della Capitale, messa in atto dai carabinieri della Compagnia Centro, ha portato all'arresto di 2 persone, alla denuncia a piede libero di altre 3, al sequestro di dosi di droga e di coltelli. Il servizio, a cui hanno partecipato decine di militari dei Comandi di piazza Venezia, delle Stazioni Quirinale e Aventino, dell'8\u00b0 Reggimento \"Lazio\" e del Nas, ha permesso di scandagliare a fondo le zone maggiormente frequentate da persone in cerca di divertimento.\n\nNel corso delle operazioni, un cittadino egiziano di 38 anni e un tunisino di 25 anni, entrambi con precedenti, sono stati arrestati con l'accusa di rapina. I due, insieme ad un complice che \u00e8 riuscito a darsi alla fuga, hanno accerchiato un 28enne in via di Monte Testaccio, derubandolo del telefono cellulare dopo averlo ripetutamente spintonato. L'egiziano, durante le perquisizioni, \u00e8 stato trovato anche in possesso di 3 grammi di cocaina e 2 grammi di hashish, motivo per cui \u00e8 stato anche denunciato a piede libero per detenzione ai fini di spaccio di sostanze stupefacenti. Mentre un marocchino di 27 anni, senza fissa dimora e con precedenti, \u00e8 stato denunciato a piede libero: \u00e8 stato sorpreso in via Palestro in possesso di 10 grammi di hashish gi\u00e0 suddivisi in dosi. L'egiziano e il tunisino invece, entrambi senza fissa dimora e con precedenti, sono stati controllati e sorpresi in possesso di due coltelli a serramanico di genere proibito. Sempre durante i controlli, al titolare di un ristorante di Largo dei Chiavari \u00e8 stata contestata l'omessa applicazione delle procedure di autocontrollo sulla sicurezza alimentare. Dovr\u00e0 pagare una sanzione di 2.000 euro.","title":"Roma, Movida, controlli dei carabinieri su abusivismo e degrado: 2 arresti e 3 denunce","url":"http:\/\/www.ilmessaggero.it\/roma\/cronaca\/movida_controlli_dei_carabinieri_su_abusivismo_e_degrado-3550524.html","uri":"813554189","eventUri":null,"dateTime":"2018-02-15T13:34:00Z","date":"2018-02-15","source":{"title":"ilmessaggero.it","id":"20385","uri":"ilmessaggero.it"},"time":"13:34:00","isDuplicate":false,"wgt":4,"id":"220881285","sim":0},{"lang":"hrv","body":"Biv\u0161i talijanski premijer Silvio Berlusconi u \u010detvrtak je rekao da je bio klju\u010dni arhitekt dovr\u0161etka Hladnog rata.\n\n\"Kad sam bio u vladi 2001., javno sam rekao da \u017eelim dovr\u0161iti Hladni rat koji je tad trajao ve\u0107 50 godina i bio velika muka\", rekao je \u010delnik bloka desnog centra u jutarnjoj televizijskoj emisiji.\n\nTo bi iznenadilo mnoge povjesni\u010dare koji smatraju da je Hladni rat zavr\u0161io padom Berlinskog zida 1989. i raspadom Sovjetskog Saveza 1991. godine.\n\nNo Berlusconi ka\u017ee da je taj sukob zavr\u0161io u svibnju 2002. na summitu NATO saveza u Rimu na kojemu su bili prisutni ameri\u010dki predsjendik Geroge W. Bush i ruski predsjednik Vladimir Putin.\n\n\"I uspio sam (dovr\u0161iti Hladni rat) jer ovdje u Rimu, u Pratici di Mare (zra\u010dnoj vojnoj bazi), sam 2002. uvjerio Busha i Putina, koriste\u0107i sve svoje talente za prijateljske odnose, da dovr\u0161e Hladni rat\", istaknuo je politi\u010dar.\n\nDodao je kako je to u\u010dinjeno \"potpisivanjem sporazuma s NATO-om o suradnji izme\u0111u Rusije i tog saveza u mnogim sektorima, po\u010dev\u0161i od ilegalne trgovine drogom i oru\u017ejem\".\n\nTaj je summit zavr\u0161io deklaracijom o odnosima izme\u0111u NATO-a i Rusije koji su pru\u017eili mehanizme za me\u0111usobne konzultacije i suradnju.\n\nO\u010dekuje se da \u0107e konzervativni savez Berlusconijeve stranke Forza Italia i njegovih desni\u010darskih saveznika u Sjevernoj Ligi i Bra\u0107i Italije osvojiti najvi\u0161e zastupni\u010dkih mjesta na izborima 4. o\u017eujka, no ankete pokazuju da im to vjerojatno ne\u0107e biti dovoljno za apsolutnu ve\u0107inu.\n\nBerlusconi (81) je izme\u0111u 1994. i 2011. vodio \u010detiri vlade i tvrdi da je tijekom tog razdoblja Italija bila po\u0161tovanija u me\u0111unarodnoj zajednici nego \u0161to je to bila pod koalicijama lijevog centra.","title":"Berlusconi smatra da je zaslu\u017ean za dovr\u0161etak Hladnog rata","url":"http:\/\/www.nacional.hr\/berlusconi-smatra-da-je-zasluzan-za-dovrsetak-hladnog-rata\/","uri":"813553267","eventUri":null,"dateTime":"2018-02-15T13:32:00Z","date":"2018-02-15","source":{"title":"nacional.hr","id":"24842","uri":"nacional.hr"},"time":"13:32:00","isDuplicate":false,"wgt":4,"id":"220880904","sim":0},{"lang":"spa","body":"ROMA.- \"Es horrible. Hay que escuchar lo que siente una abusado o una abusada. El viernes, a veces se sabe y a veces no, me encuentro habitualmente con algunos de ellos. En Chile tuve un encuentro y su proceso es dur\u00edsimo, quedan aniquilados \u00a1aniquilados! Para la Iglesia es una gran humillaci\u00f3n. Muestra no s\u00f3lo nuestra fragilidad, sino tambi\u00e9n, nuestro nivel de hipocres\u00eda\".\n\nSon palabras que dijo el papa Francisco en una encuentro que tuvo con jesuitas durante su reciente viaje a Am\u00e9rica latina, que fueron publicadas hoy por la revista jesuita La Civilt\u00e1 Cattolica , que dirige el padre Antonio Spadaro. En momentos en que el esc\u00e1ndalo de abusos sexuales por parte de la Iglesia se encuentra al rojo vivo despu\u00e9s de que el Papa decidi\u00f3 reabrir el caso del cuestionado obispo chileno Juan Barros, acusado de encubrimiento, la revelaci\u00f3n de que Francisco se re\u00fane habitualmente con v\u00edctimas de abusos caus\u00f3 gran impacto. El reciente viaje a Chile de Francisco, de hecho, qued\u00f3 opacado por el respaldo que le dio a Barros, sacerdote muy cercano al carism\u00e1tico Fernando Karadima -condenado por pedofilia-, designado obispo de Osorno en 2015, pese a las protestas de los fieles y de algunas v\u00edctimas.\n\n\"Puedo confirmar que, varias veces por mes, el Santo Padre se encuentra con v\u00edctimas de abusos sexuales tanto individualmente, como en grupos\", confirm\u00f3 a media ma\u00f1ana el vocero papal, Greg Burke, consultado por periodistas. \"El papa Francisco escucha a las v\u00edctimas y trata de ayudaralas a sanar las graves heridas causadas por los abusos sufridos. Los encuentros tienen lugar en m\u00e1xima reserva, en el respeto de las v\u00edctimas y de sus sufrimientos\", agreg\u00f3, sin querer dar m\u00e1s detalles ni sobre n\u00fameros ni identidades.\n\nDurante el encuentro que tuvo con miembros de la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas en su reciente viaje a Chile y Per\u00fa -del 15 al 21 de enero-, al margen de revelar que se re\u00fane habitualmente con v\u00edctimas, el Papa volvi\u00f3 a condenar nuevamente la cuesti\u00f3n, que defini\u00f3 \"la desolaci\u00f3n m\u00e1s grande que la Iglesia est\u00e1 sufriendo\".\n\nFiel reflejo de esto, cont\u00f3 una an\u00e9cdota hasta ahora desconocida de sus tiempos de arzobispo de Buenos Aires (1998-2013), cuando fue increpado en la calle por el tema. \"El 24 de marzo en la Argentina es la memoria del golpe de Estado militar. En uno de esos 24 de marzo sal\u00ed del arzobispado y fui a confesar a monjas carmelitas. Al volver, tom\u00e9 el subte y baj\u00e9 no en la Plaza de Mayo, sino seis cuadras m\u00e1s all\u00e1. La plaza estaba llena, recorr\u00ed esas cuadras para entrar de costado. Mientras estaba por cruzar la calle, hab\u00eda una pareja con un chico de dos o tres a\u00f1os, m\u00e1s o menos y el chico corr\u00eda adelante. El pap\u00e1 le dijo: 'Ven\u00ed, ven\u00ed, ven\u00ed ac\u00e1... \u00a1Cuidado con los ped\u00f3filos!'. \u00a1Qu\u00e9 verg\u00fcenza sent\u00ed! \u00a1Qu\u00e9 verg\u00fcenza! No se dieron cuenta que era el arzobispo, era un cura y... \u00a1qu\u00e9 verg\u00fcenza!\", cont\u00f3.\n\nDenost\u00f3, por otro lado, a quines tratan de minimizar la cuesti\u00f3n. \"A veces se sacan afuera 'premios consuelo' y alguien hasta dice: 'Mir\u00e1 las estad\u00edsticas.... el 70% de los ped\u00f3filos se encuentra en el \u00e1mbito familiar, de los conocidos. Despu\u00e9s en los gimnasios, en las piletas. El porcentaje de los ped\u00f3filos que son curas cat\u00f3licos no llega al 2%, es del 1,6%. No es para tanto'...\", dijo. \"Pero es terrible aunque si fuera tan s\u00f3lo uno de nuestros hermanos. Porque Dios lo ungi\u00f3 para santificar a chicos y grandes y \u00e9l, en lugar de santificarlos, los ha destru\u00eddo\", clam\u00f3.\n\nDurante el vuelo de regreso a Roma desde su viaje a Am\u00e9rica Latina, marcado por las protestas que hubo en Chile por su respaldo a Barros, Francisco asegur\u00f3 que cre\u00eda en la inocencia de este obispo y revel\u00f3 que por ello le rechaz\u00f3 dos veces su renuncia. Al mismo tiempo, pidi\u00f3 disculpas a las v\u00edctimas de abusos que se sintieron ofendidas cuando exigi\u00f3 \"pruebas\" en su contra y habl\u00f3 de \"calumnias\". Adem\u00e1s, al asegurar que jam\u00e1s hab\u00eda escuchado de la existencia de v\u00edctimas, se manifest\u00f3 abierto a recibirlas.\n\nD\u00edas m\u00e1s tarde, en un giro que tambi\u00e9n caus\u00f3 gran impacto, Francisco anunci\u00f3 el env\u00edo del arzobispo malt\u00e9s, Charles Scicluna, m\u00e1ximo investigador del Vaticano de casos de pedofilia, a Chile, para escuchar a v\u00edctimas y esclarecer, de una vez por todas, el caso Barros.\n\nSi bien este obispo, de 61 a\u00f1os, niega haber encubierto abusos, una de las v\u00edctimas m\u00e1s emblem\u00e1ticas de Karadima, Juan Carlos Cruz, asegur\u00f3 m\u00e1s de una vez que \u00e9ste sol\u00eda estar parado, mirando, mientras era sometido. Es m\u00e1s, detall\u00f3 todo esto en una carta de ocho p\u00e1ginas que le envi\u00f3 al Papa en abril de 2015 -que sali\u00f3 a la luz la semana pasada-, a trav\u00e9s del cardenal estadounidense Sean O'Malley, presidente de la Comisi\u00f3n de Tutela de Menores creada por Francisco. Se cree, no obstante, que el Papa, que durante el vuelo de regreso a Per\u00fa se mostr\u00f3 totalmente desinformado de la existencia de personas como Cruz, nunca lleg\u00f3 a leer dicha ep\u00edstola. Algo que hizo que en el mundo angl\u00f3fono muchos salieran a atacar a Francisco, al poner en duda su compromiso en la lucha contra los abusos sexuales y la pol\u00edtica de \"tolerancia cero\" contra este flagelo y su encubrimiento.\n\nLa revelaci\u00f3n, ahora, de que suele reunirse \"varias veces\" por mes, secretamente, con v\u00edctimas de abusos, demustran los contrario.\n\nEste s\u00e1bado el arzobispo Scicluna, enviado especial del Papa para resolver el caso Barros -que est\u00e1 da\u00f1anado la credibilidad de Francisco-, comenzar\u00e1 su compleja misi\u00f3n reuni\u00e9ndose con Cruz, que vive desde hace a\u00f1os en Nueva York, Estados Unidos. Luego volar\u00e1 a Chile, donde se reunir\u00e1 con m\u00e1s v\u00edctimas, fieles de Osorno y quienes quieran aportar datos.","title":"El Papa revel\u00f3 que se re\u00fane los viernes en secreto con v\u00edctimas de abusos","url":"https:\/\/www.lanacion.com.ar\/2109345-el-papa-revelo-que-se-reune-todos-los-viernes-en-secreto-con-victimas-de-abusos","uri":"813553041","eventUri":"spa-1200777","dateTime":"2018-02-15T13:05:00Z","date":"2018-02-15","source":{"title":"La Nacion","id":"1345","uri":"lanacion.com.ar"},"time":"13:05:00","isDuplicate":false,"wgt":4,"id":"220880841","sim":0.6784313917},{"lang":"fra","body":"Il y a 111 ans, en 1907, ouvrait la premi\u00e8re salle de classe Montessori. Imagin\u00e9e par la c\u00e9l\u00e8bre p\u00e9dagogue italienne, Maria Montessori, elle s'adressait aux enfants d'un quartier pauvre de Rome. Aujourd'hui pourtant, les \u00e9coles qui appliquent la m\u00e9thode \u00e9ducative sont on\u00e9reuses. Pour la scolarisation d'un enfant, il faut compter en moyenne 500 euros par mois. LCI a demand\u00e9 \u00e0 l'Association Montessori de France (AMF) les raisons d'un tel revirement.\n\n\"C'est tr\u00e8s simple !, assure Diane Vandaele, cheffe de projet \u00e0 l'AMF, \u00e0 LCI. C'est parce qu'il s'agit d'\u00e9coles priv\u00e9es hors contrat.\" Ne b\u00e9n\u00e9ficiant d'aucun soutien financier de l'Education nationale, les \u00e9tablissements doivent s'arranger pour payer par leurs propres moyens les locaux, les salaires (compris entre 1500 et 1800 euros net par mois, selon notre interlocutrice), le mat\u00e9riel, les repas, etc. Autant de d\u00e9penses qui se r\u00e9percutent sur les co\u00fbts d'inscription. \"C'est comme une petite entreprise\", r\u00e9sume Diane Vandaele.\n\nEn moyenne, la scolarisation d'un enfant dans une \u00e9cole Montessori co\u00fbte 500 euros par mois. Mais les tarifs sont tr\u00e8s al\u00e9atoires d'une \u00e9cole \u00e0 une autre. L'\u00e9cole maternelle Montessori de Vincennes, par exemple, demande 700 euros de frais d'inscription puis 675 euros par mois. A l'\u00e9cole de Bergerac, en Dordogne, les frais d'inscription sont trois fois moins \u00e9lev\u00e9s (250 euros) et les frais de scolarit\u00e9 deux fois moins (350 euros\/mois).\n\nPour Diane Vandaele, ces diff\u00e9rences de prix s'expliqueraient surtout par le montant du loyer dont doivent s'acquitter les \u00e9coles. \"Il y a aussi des \u00e9coles qui ont 30 ans d'existence et qui sont propri\u00e9taires de leurs b\u00e2timent. Les situations sont tr\u00e8s vari\u00e9es, commente-t-elle. Je peux en tout cas vous affirmer qu'aujourd'hui, il n'y a aucune \u00e9cole Montessori qui fait des b\u00e9n\u00e9fices excessifs. \u00c7a n'existe pas. Tous les directeurs avec lesquels on travaille ont du mal \u00e0 boucler leurs fins de mois.\"","title":"Pourquoi les \u00e9coles Montessori co\u00fbtent-elles si cher ?","url":"https:\/\/www.lci.fr\/societe\/montessori-education-enfants-argent-pourquoi-les-ecoles-coutent-elles-si-cher-prix-2078778.html","uri":"813552977","eventUri":null,"dateTime":"2018-02-15T13:32:00Z","date":"2018-02-15","source":{"title":"LCI","id":"22913","uri":"lci.fr"},"time":"13:32:00","isDuplicate":false,"wgt":3,"id":"220880774","sim":0},{"lang":"hrv","body":"To bi iznenadilo mnoge povjesni\u010dare koji smatraju da je Hladni rat zavr\u0161io padom Berlinskog zida 1989. i raspadom Sovjetskog Saveza 1991. godine\n\nBiv\u0161i talijanski premijer Silvio Berlusconi u \u010detvrtak je rekao da je bio klju\u010dni arhitekt dovr\u0161etka Hladnog rata.\n\n\"Kad sam bio u vladi 2001., javno sam rekao da \u017eelim dovr\u0161iti Hladni rat koji je tad trajao ve\u0107 50 godina i bio velika muka\", rekao je \u010delnik bloka desnog centra u jutarnjoj televizijskoj emisiji.\n\nTo bi iznenadilo mnoge povjesni\u010dare koji smatraju da je Hladni rat zavr\u0161io padom Berlinskog zida 1989. i raspadom Sovjetskog Saveza 1991. godine.\n\nNo Berlusconi ka\u017ee da je taj sukob zavr\u0161io u svibnju 2002. na summitu NATO saveza u Rimu na kojemu su bili prisutni ameri\u010dki predsjendik Geroge W. Bush i ruski predsjednik Vladimir Putin.\n\n\"I uspio sam (dovr\u0161iti Hladni rat) jer ovdje u Rimu, u Pratici di Mare (zra\u010dnoj vojnoj bazi), sam 2002. uvjerio Busha i Putina, koriste\u0107i sve svoje talente za prijateljske odnose, da dovr\u0161e Hladni rat\", istaknuo je politi\u010dar.\n\nDodao je kako je to u\u010dinjeno \"potpisivanjem sporazuma s NATO-om o suradnji izme\u0111u Rusije i tog saveza u mnogim sektorima, po\u010dev\u0161i od ilegalne trgovine drogom i oru\u017ejem\".\n\nTaj je summ\n\nt zavr\u0161io deklaracijom o odnosima izme\u0111u NATO-a i Rusije koji su pru\u017eili mehanizme za me\u0111usobne konzultacije i suradnju.\n\nO\u010dekuje se da \u0107e konzervativni savez Berlusconijeve stranke Forza Italia i njegovih desni\u010darskih saveznika u Sjevernoj Ligi i Bra\u0107i Italije osvojiti najvi\u0161e zastupni\u010dkih mjesta na izborima 4. o\u017eujka, no ankete pokazuju da im to vjerojatno ne\u0107e biti dovoljno za apsolutnu ve\u0107inu.\n\nBerlusconi (81) je izme\u0111u 1994. i 2011. vodio \u010detiri vlade i tvrdi da je tijekom tog razdoblja Italija bila po\u0161tovanija u me\u0111unarodnoj zajednici nego \u0161to je to bila pod koalicijama lijevog centra.","title":"NEOBI\u010cNA IZJAVA Berlusconi tvrdi da je on zavr\u0161io Hladni rat. I to 2001.","url":"http:\/\/www.novilist.hr\/content\/view\/full\/1624228","uri":"813552855","eventUri":null,"dateTime":"2018-02-15T13:32:00Z","date":"2018-02-15","source":{"title":"Novi list online portal","id":"16112","uri":"novilist.hr"},"time":"13:32:00","isDuplicate":false,"wgt":3,"id":"220880678","sim":0},{"lang":"deu","body":"Belecke. Die Schatzkammer Propstei bietet zur Fastenzeit besondere Anblicke. Wie eine K\u00fcnstlerin sich dem Kreuzweg Jesu Christi ganz speziell widmet.\n\nInhalt ARTIKEL AUF EINER SEITE LESEN > ... ... Vorherige Seite N\u00e4chste Seite Schatzkammer Propstei in Belecke zeigt Sonderausstellung\n\nDer \"Kreuzweg Jesu Christi\" in Bildern der bedeutenden, zeitgen\u00f6ssischen Malerin christlicher Kunst, Sylvia Vandermeer, wird w\u00e4hrend der Fastenzeit im Stadtmuseum \"Schatzkammer Propstei\" in Belecke zu sehen sein.\n\nNeben den Museums\u00f6ffnungszeiten wird es zudem begleitende Angebote w\u00e4hrend der Sonderausstellung geben, die von verschiedenen Gruppen der Kirchengemeinde vorbereitet und gestaltet werden.\n\nUmfangreiches Angebot begleitet Ausstellung\n\nSchon bei den ersten \u00dcberlegungen zu dieser Sonderausstellung kam die Idee, ein begleitendes Programm anzubieten. So haben der Pfarrgemeinderat und der Anno-Museumskreis mit verschiedenen Gruppen der Gemeinde ein umfangreiches pastorales Angebot begleitend zur Ausstellung erarbeitet.\n\nBereits mit der Er\u00f6ffnung dieser Sonderausstellung am kommenden Freitag wird zugleich die Reihe der Kreuzweggebete der St.-Pankratius-Gemeinde in der Fastenzeit auf eine besondere Weise er\u00f6ffnet. Sie wird vom Liturgiekreis unter der Leitung von Gemeindereferentin Beatrix Jakobi gestaltet.\n\nBedeutende christliche Kunst\n\nDie K\u00fcnstlerin Sylvia Vandermeer ist eine deutsche Malerin und habilitierte Wirtschaftswissenschaftlerin, die in Wien und im Ostseebad Binz lebt und arbeitet. Sie z\u00e4hlt zu den bedeutendsten, zeitgen\u00f6ssischen Malerinnen christlicher Kunst.\n\nIm Ostseebad Binz vollendete Sylvia Vandermeer 2011 nach zweij\u00e4hriger Arbeit eines ihrer bislang bedeutendsten Werke: Den \"Kreuzweg Jesu Christi\" f\u00fcr die neugebaute katholische Kirche \"Stella Maris\" auf dem Kl\u00fcnderberg.\n\nHier wird auf 15 Blattgoldplatten der Kreuzweg Jesu Christi mit realistischen Figuren aus dem Alltag des 21. Jahrhunderts geschildert. Die K\u00fcnstlerin Sylvia Vandermeer hatte Kollegen und Freunde gebeten, in ihrem Projekt als Modell mitzuwirken.\n\nVandermeer trifft den Papst\n\nAktuell widmet sie sich dem Projekt \"Atemholen im Glauben\" mit Pater Anselm Gr\u00fcn, welches auf dem Katholikentag in M\u00fcnster am Stand des Bonifatiuswerks der deutschen Katholiken pr\u00e4sentiert wird.\n\nEin H\u00f6hepunkt f\u00fcr die Katholikin war die \u00dcbergabe des Gem\u00e4ldes \"Madonna\" am 3. Mai 2006 an Papst Benedikt XVI bei einer Audienz in Rom, welches als Cover des \"Journals of Management, Spirituality & Religion\" weltweit bekannt wurde.\n\nGruppenbesuche mit Voranmeldung\n\nDie Ausstellung ist vom 16. Februar bis 28. M\u00e4rz zu den Museums-\u00d6ffnungszeiten mittwochs, samstags und sonntags jeweils von 15 bis 17 Uhr sowie - insbesondere f\u00fcr Gruppen - nach telefonischer Vereinbarung (02902\/71132) zu besichtigen.\n\nLokales \"Kreuzweg Jesu Christi\"-Ausstellung\n\nEr\u00f6ffnet wird die Ausstellung am Freitag, 16. Februar, um 18 Uhr. Nach der Begr\u00fc\u00dfung folgt ein...\n\nW\u00e4hrend dieser Zeiten haben die Besucher zudem die M\u00f6glichkeit, mit Hilfe von Impulsen einen Zugang zu den Bildern und somit zu den Kreuzwegstationen zu bekommen.\n\nDie vorbereitenden Gruppen freuen sich, diese besondere Ausstellung der K\u00fcnstlerin Sylvia Vandermeer in der \"Schatzkammer Propstei\" zeigen zu k\u00f6nnen und laden herzlich zur Er\u00f6ffnung am kommenden Freitag um 18 Uhr sowie zum Besuch und den begleitenden Angeboten w\u00e4hrend der Fastenzeit ein.\n\nBegleitende Veranstaltungen\n\nSeniorennachmittage in der Schatzkammer gestaltet von der Caritas: Dienstag, 27. Februar, um 15 Uhr: Treffen im Heilig-Kreuz-Zentrum mit Abschluss im Museum sowie am Donnerstag, 1. M\u00e4rz, 14.30 Uhr: Heilige Messe in der Propsteikirche mit anschlie\u00dfendem Treffen und Abschluss im Museum.\n\n\"Kreuzweg mit Musik\": Donnerstag, 1. M\u00e4rz, um 17.45 Uhr. Der Kirchenchor singt im Museum.\n\n\u00d6kumenischer Kreuzweg: Mittwoch, 7. M\u00e4rz, um 20 Uhr. Gestaltet von der Evangelischen Kirchengemeinde & dem Pfarrgemeinderat Belecke.\n\nSp\u00e4tschichten in der Schatzkammer: Dienstag, 27. Februar, Dienstag, 13. M\u00e4rz und Dienstag 27. M\u00e4rz, jeweils um 21 Uhr. Gestaltet von der JuKi (JungeKirche).\n\n\"Frauen am Kreuzweg\": Dienstag, 20. M\u00e4rz, um 19.30 Uhr. Gestaltet von der kfd.\n\nFolgen Sie uns auch auf Facebook.\n\nInhalt ARTIKEL AUF EINER SEITE LESEN > ... ... Vorherige Seite N\u00e4chste Seite Auch interessant","title":"Schatzkammer Propstei in Belecke zeigt Sonderausstellung","url":"https:\/\/www.wr.de\/staedte\/warstein-und-umland\/schatzkammer-propstei-in-belecke-zeigt-sonderausstellung-id213441101.html","uri":"813552121","eventUri":null,"dateTime":"2018-02-15T13:31:00Z","date":"2018-02-15","source":{"title":"Westf\u00e4lische Rundschau","id":"24122","uri":"wr.de"},"time":"13:31:00","isDuplicate":true,"wgt":2,"id":"220880626","sim":0},{"lang":"eng","body":"During a television talk show, former Italian Prime Minister Silvio Berlusconi described the Cold War, which lasted 50 years, as a \"terrible anguish\" which he said he wanted to halt when he was at the helm of the government in 2001.\n\n\"And I succeeded [in doing so] because here in Rome, at Pratica di Mare in 2002, I convinced [presidents] George Bush and Vladimir Putin, using all my talents of friendly relations, to end the Cold War,\" he said, in an apparent reference to a NATO summit near Rome which he hosted in May 2002.\n\nREAD MORE: Berlusconi Points Finger at '600,000 Migrants Having No Right to Stay'\n\nAccording to the 81-year-old, the end of the Cold War saw the signing of a treaty between NATO and Russia which stipulated bolstering bilateral cooperation \"in many sectors, starting from drug trafficking and arms trafficking.\"\n\nMany historians share the standpoint that the Cold War ended between the Berlin Wall's demolition in 1989 and the collapse of the Soviet Union in 1991.\n\nREAD MORE: Berlusconi Backs Deneuve's Stance on #MeToo, Defines Limits in Courting Women\n\nBerlusconi's remarks came ahead of the March 4 general elections in Italy, which may see a victory of his Forza Italia party which is currently allied with the pro-federalist Northern League and Brothers of Italy.","title":"Italian Ex-PM Berlusconi Claims He Helped End Cold War... in 2002","url":"https:\/\/sputniknews.com\/world\/201802151061695535-italy-silvio-berlusconi-cold-war\/","uri":"813551224","eventUri":null,"dateTime":"2018-02-15T13:29:00Z","date":"2018-02-15","source":{"title":"Sputnik","id":"15779","uri":"sputniknews.com"},"time":"13:29:00","isDuplicate":false,"wgt":4,"id":"220880114","sim":0},{"lang":"hrv","body":"\"Pred nas su podigli planinske vijence uvjeta i prepreka\", rekao je Vu\u010di\u0107 naglasiv\u0161i odlu\u010dnost za suo\u010davanje s izazovima u budu\u0107nosti.\n\nU Srbiji se u \u010detvrtak sve\u010dano obilje\u017eava Dan dr\u017eavnosti, u znak sje\u0107anja na 15. velja\u010de 1804., kada je po\u010deo Prvi srpski ustanak za oslobo\u0111enje od Turaka te isti dan 1835., kada je usvojen prvi moderni ustav Srbije i jedan od prvih suvremenih ustava u tada\u0161njoj Europi.\n\nPredsjednik Aleksandar Vu\u010di\u0107 poru\u010dio je na sve\u010danosti u Ora\u0161cu, gdje je ustanak zapo\u010deo prije 214 godina, da se na dana\u0161nji dan obilje\u017eavaju i slave \"dvije svete vrijednosti - sloboda i srpska dr\u017eava\" za koju su se izborili preci dana\u0161njih generacija.\n\n\"Slobodu nam je osvijetlio Kara\u0111or\u0111e, a srpsku dr\u017eavu uspostavio Milo\u0161 Obrenovi\u0107. Vremenska distanca je vi\u0161e nego dovoljna da shvatimo pogubnost svih srpskih podjela\", istaknuo je Vu\u010di\u0107 i pozvao sunarodnjake da budu odgovorni prema sebi i budu\u0107nim generacijama, ukazuju\u0107i, me\u0111u ostalim, i na demografske probleme nacije.\n\n\"Trebamo po\u010deti s najve\u0107om borbom protiv nestajanja, to je borba za opstanak i budu\u0107nost Srbije, borba na sve ili ni\u0161ta\", rekao je Vu\u010di\u0107 na sredi\u0161njoj sve\u010danosti obilje\u017eavanja Dana dr\u017eavnosti.\n\nOn je poru\u010dio i da se Srbija mora obraniti \"od utjecaja i interesa velikih sila\", ali da je \"jo\u0161 va\u017enije sa\u010duvati i obnoviti na\u0161 narod\".\n\n\"Sve nam je uzalud ako nemamo ljudi\", rekao je Vu\u010di\u0107 ocijeniv\u0161i da je put koji predstoji \"duga\u010dak i te\u017eak\".\n\n\"Pred nas su podigli planinske vijence uvjeta i prepreka\", rekao je Vu\u010di\u0107 naglasiv\u0161i odlu\u010dnost za suo\u010davanje s izazovima u budu\u0107nosti.\n\n\"\u010cela su nam visoko i moramo kazati \u0161to je rekao Hanibal krenuv\u0161i na Rim: ili \u0107emo na\u0107i put ili \u0107emo ga sami napraviti\", naglasio je Vu\u010di\u0107.\n\nSredi\u0161njoj sve\u010danosti u povodu Dana dr\u017eavnosti nazo\u010dio je srbijanski dr\u017eavni vrh, predstavnici Srba u regiji, predsjednik i premijerka Republike Srpske Milorad Dodik i \u017deljka Cvijanovi\u0107 te \u010delnik Srpskog nacionalnog vije\u0107a u Hrvatskoj Milorad Pupovac.\n\nVu\u010di\u0107 je ranije tijekom dana razgovarao s Dodikom i Pupovcem, a poslije tog sastanka iz Vu\u010di\u0107eva ureda priop\u0107eno je da \u0107e Srbija \"sna\u017enije podr\u017eavati razli\u010dite razvojne projekte u Republici Srpskoj i u srpskim sredinama u Hrvatskoj, ne ugro\u017eavaju\u0107i teritorijalni integritet susjednih zemalja i ne diraju\u0107i u prava drugih naroda\".\n\nNa sastanku je bilo rije\u010di i \"o polo\u017eaju srpskog naroda u regiji i o odnosima dr\u017eave Srbije s Hrvatskom i Bosnom i Hercegovinom, te polo\u017eaju Republike Srpske unutar BiH\", priop\u0107eno je iz ureda za medije srbijanskog predsjednika.","title":"Vu\u010di\u0107: 'Trebamo po\u010deti s najve\u0107om borbom protiv nestajanja, borbom za opstanak Srbije' | Dnevno.hr","url":"http:\/\/www.dnevno.hr\/vijesti\/svijet\/vucic-trebamo-poceti-s-najvecom-borbom-protiv-nestajanja-borbom-za-opstanak-srbije-1132300\/","uri":"813550435","eventUri":null,"dateTime":"2018-02-15T13:28:00Z","date":"2018-02-15","source":{"title":"Dnevno.hr","id":"16670","uri":"dnevno.hr"},"time":"13:28:00","isDuplicate":false,"wgt":2,"id":"220879712","sim":0}]